[Lisboa-Pessoa-A_Brasileira-1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lisboa-Pessoa-A_Brasileira-1.jpg "fig:Lisboa-Pessoa-A_Brasileira-1.jpg")
**费尔南多·佩索阿**（[葡萄牙语](../Page/葡萄牙语.md "wikilink")：****，1888年6月13日－1935年11月30日），生於里斯本，是葡萄牙詩人與作家。
他生前以詩集《使命》而聞名於世。
他被認為是繼[路易·德贾梅士之後最偉大的葡語作家](../Page/路易·德贾梅士.md "wikilink")。文評家[卜倫在他的作品](../Page/哈羅德·布魯姆.md "wikilink")《[西方正典](../Page/西方正典.md "wikilink")》形容為他是與諾貝爾獎得主[巴勃魯·聶魯達最能夠代表二十世紀的詩人](../Page/巴勃魯·聶魯達.md "wikilink")。在2007年票選中，他排名第八。

## 寫作風格

他在文學上以「創造」性格聞名，我們稱這種寫作手法為「[異名](../Page/異名（文學技巧）.md "wikilink")」(Heteronymy)。各個「異名者」(heteronyms)有着不同的阅历、性格与人生哲学。異名者与作者「自我」之间常常互通书信，交流思想。在眾多角色中，以「自我」加上另外三個「異名者」最為成熟及最廣為人知。三個「異名者」分別是Álvaro
de Campos、Ricardo Reis和Alberto
Caeiro。在他們當中，「自我」通常都是最能夠帶出真理、存在及個性等深層哲學意義的角色。

## 自我(Ortónimo)

「佩索亞的自我」性格很全面，本身也是個作家，但是總離不開[士巴斯梯斯式的愛國主義思想](../Page/士巴斯梯斯.md "wikilink")。他的「自我」在某程度上深受一些宗教理念影響，如[通神論思想及](../Page/泛神论.md "wikilink")[共濟會的宗教觀](../Page/共濟會.md "wikilink")。故此，「自我」的詩詞充滿神話及史詩式的氣魄，有時還有一種悲劇的味道。他作為一個普世主義(Universalism)詩人，他的世界觀可能受到東方及[理性主義哲學思想所影響](../Page/理性主義.md "wikilink")，顯得相當矛盾，他同時接受單一及多方面的世界觀。所以，這倒令佩索亞有十足的理由把其他的三個「異名者」連同《使命》中的「半自我」－Bernando
Soares從「自我」分開出來。

以葡萄牙歷史人物為背景的詩集《使命》中的佩索亞，就是最能夠代表這個「自我」，這也是他生前唯一出版的詩集。

  -
    '' por: Rui Alexandre N. Costa 12ºano Escola Secundária Paços de
    Ferreira '04/'05''

## 參見

  - [現代主義](../Page/現代主義.md "wikilink")
  - [現代主義文學](../Page/現代主義文學.md "wikilink")
  - [惶然錄](../Page/惶然錄.md "wikilink")
  - [阿莉塞·維埃拉](../Page/阿莉塞·維埃拉.md "wikilink")
  - [若泽·萨拉马戈](../Page/若泽·萨拉马戈.md "wikilink")
  - [卡蒙斯](../Page/卡蒙斯.md "wikilink")

## 外部連結(葡語)

  - [Casa Fernando
    Pessoa](http://casafernandopessoa.cm-lisboa.pt/index.php?id=2233)
  - [Biografia de Fernando Pessoa em "Vidas
    Lusófonas"](http://www.vidaslusofonas.pt/fernando_pessoa.htm)
  - [Labirinto MultiPessoa (viagens guiadas para estudantes e
    curiosos)](http://multipessoa.net/)
  - [Instituto
    Camões](https://web.archive.org/web/20050628081957/http://www.instituto-camoes.pt/escritores/pessoa.htm)
  - [Pessoa
    revisitado](https://web.archive.org/web/20050605080912/http://www.cfh.ufsc.br/~magno/)
  - [Um Fernando Pessoa](http://www.umfernandopessoa.com/)

## 文學評論(葡語)

Pessoa / Author: Carvalho, António Carlos. Publication: Lisboa:
Pergaminho, 1999

O coração do texto = Le coeur du texte : novos ensaios pessoanos
/author: Seabra, José Augusto.; Galhoz, Maria Aliete Dores. Publication:
Lisboa : Edições Cosmos, 1996

Para compreender Fernando Pessoa : uma aproximação a Fernando Pessoa e
heteronimos / Author: Pais, Amélia Pinto. Publication: Porto : Areal
Editores, 1996

Pessoa inédito / Author: Pessoa, Fernando, 1888-1935.; Lopes, Maria
Teresa Rita. Publication: Lisboa : Livros Horizonte, 1993

A vivência do tempo em Fernando Pessoa e outros ensaios pessoanos /
Author: Matos, Maria Vitalina Leal de, 1939-publication: Lisboa,
Portugal : Editorial Verbo, 1993

Literatura & heteronímia :sobre Fernando Pessoa / Author: Diogo, Américo
António Lindeza.Publication: Pontevedra-Braga : Irmandades da Fala de
Galiza e Portugal, 1992

Fernando Pessoa espelho e a esfinge / Author: Moisés, Massaud.
Publication: São Paulo : Editora Cultrix : Editora da Universidade de
São Paulo, 1988

Nos passos de Pessoa :ensaios / Author: Mourão-Ferreira, David, 1927-
Publication: Lisboa : Editorial Presença, 1988

Estudos sobre Fernando Pessoa / Author: Crespo, Angel, 1926-
Publication: Lisboa, Portugal : Teorema, 1988

Fernando Pessoa, o desconhecido de si mesmo / Author: Paz, Octavio,
1914-; Da Costa, Luís Alves.Publication: Lisboa : Vega, 1988

Fernando Pessoa: os trezentos e outros ensaios / Author: Centeno, Y. K.
Publication: Lisboa : Editorial Presença, 1988

Microleituras de Alvaro de Campos :e outras investigações pessoanas /
Author: Coêlho, Joaquim-Francisco, 1938-Publication: Lisboa :
Publicações Dom Quixote, 1987

Compreender Pessoa / Author: Vilhena, Ramires.Publication: Lisboa :
Vega, 1986

O essencial sobre Fernando Pessoa / Author: Lancastre, Maria José de.
Publication: \[Lisbon\] : INCM, 1985

Fernando Pessoa :aquém do eu, além do outro / Author: Perrone-Moisés,
Leyla.Publication: São Paulo, SP, Brasil : Martins Fontes, 1982

Estudos sobre Fernando Pessoa / Author: Lind, Georg Rudolf. Publication:
\[Lisbon\] : Impr. Nacional-Casa da Moeda, 1981

Pessoa e Camões : três análises divergentes / Author: Alves, José Edil
de Lima, 1943-publication: Porto Alegre : Editora Movimento, 1979

O constelado Fernando Pessoa / Author: Quesado, José Clécio Basílio.
Publication: Rio de Janeiro : Imago Editora, 1976

Um Fernando Pessoa / Author: Silva, Agostinho da, 1906-; Pessoa,
Fernando,Publication: Lisboa : Guimarães Editores, 1959

## Works in English

''Selected English Poems '', ed. Tony Frazer, Exeter (UK): Shearsman
Books, 2007. ISBN 1-905700-26-1

*A Centenary Pessoa*, transl. Keith Bosley & L. C. Taylor, foreword by
Octavio Paz, Carcanet Press, 2006. ISBN 1-85754-724-1

*A Little Larger Than the Entire Universe: Selected Poems*, transl.
Richard Zenith, Penguin Classics, 2006. ISBN 0-14-303955-5

*The Education of the Stoic*, transl. Richard Zenith, afterword by
Antonio Tabucchi, Exact Change, 2004. ISBN 1-878972-40-5

*The Book of Disquiet*, transl. Richard Zenith, Penguin classics, 2003.
ISBN 978-0-14-118304-6

*The Selected Prose of Fernando Pessoa*, transl. Richard Zenith, Grove
Press, 2002. ISBN 0-8021-3914-0

*Sheep's Vigil by a Fervent Person: A Transelation of Alberto
Caeiro/Fernando Pessoa*, transl. Eirin Moure, House of Anansi, 2001.
ISBN 0-88784-660-2

''Selected Poems: with New Supplement '', transl. Jonathan Griffin,
Penguin Classics; 2nd edition, 2000. ISBN 0-14-118433-7

*Fernando Pessoa & Co: Selected Poems*, transl. Richard Zenith, Grove
Press, 1999. ISBN 0-8021-3627-3

*The Keeper of Sheep*, bilingual edition, transl. Edwin Honig & Susan M.
Brown, Sheep Meadow, 1997. ISBN 1-878818-45-7

*Message*, transl. Jonathan Griffin, introduction by Helder Macedo,
Menard Press, 1992. ISBN 1-905700-27-X

*The Book of Disquietude*, transl. Richard Zenith, Carcanet Press, 1991.
ISBN 0-14-118304-7

*The Book of Disquiet*, transl. Iain Watson, Quartet Books, 1991. ISBN
0-7043-0153-9

*The Book of Disquiet*, transl. Alfred Mac Adam, New York NY: Pantheon
Books, 1991. ISBN 0-679-40234-9

*The Book of Disquiet*, transl. Margaret Jull Costa, London, New York
NY: Serpent's Tail, 1991, ISBN 1-85242-204-1

*Fernando Pessoa: Self-Analysis and Thirty Other Poems*, transl. George
Monteiro, Gavea-Brown Publications, 1989. ISBN 0-943722-14-4

*Selected Poems*, transl. Edwin Honig, Swallow Press, 1971. ISBN
B000XU4FE4

*[English Poems](http://purl.pt/13967)*, 2 vol. (vol. 1 part I –
Antinous, part II – Inscriptions; vol. 2 part III – Epithalamium),
Lisbon: Olisipo, 1921 (vol. 1, 20 pp.; vol. 2, 16 pp., 24 cm)

*[35 Sonnets](../Page/35_Sonnets.md "wikilink")*, Lisbon: Monteiro &
Co., 1918 (20 pp., 20 cm)

*[Antinous: a poem](http://purl.pt/13961)*, Lisbon: Monteiro & Co., 1918
(16 p., 20 cm)

*[The anarchist banker and other Portuguese
stories](https://books.google.com/books?id=8WVfAAAAMAAJ&q=anarchist+banker&dq=anarchist+banker&hl=el&ei=9QKvTOLzJ5GVswby5rW7DQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CCkQ6AEwAQ)*.
Carcanet Press, 1996. ISBN 978-1-8575420-6-6

*[Philosophical Essays: A Critical
Edition](http://issuu.com/contramundum/docs/cmp_pessoa_book_sample/)*.
Edited with notes and introduction by Nuno Ribeiro. New York: Contra
Mundum Press, 2012. ISBN 978-0-9836972-6-8

*[The Transformation Book — or Book of
Tasks](http://issuu.com/contramundum/docs/cmp_pessoa_tb_book_sample__1_/)*.
Edited with notes and introduction by Nuno Ribeiro and Cláudia Souza.
New York: Contra Mundum Press, 2014

[P](../Category/葡萄牙作家.md "wikilink")
[P](../Category/1888年出生.md "wikilink")
[P](../Category/1935年逝世.md "wikilink")
[葡](../Category/小说家.md "wikilink")
[P](../Category/葡萄牙诗人.md "wikilink")
[P](../Category/里斯本大學校友.md "wikilink")